台灣疾管署疾病擬人企劃《DISEASE》

公家機關的文宣也可以紅到國外。由衛生福利部疾病管制署於 2018 年 11 月起推出的疾病擬人企劃《DISEASE》，不只在國內成功吸引到年輕族群，甚至也受到日本網民的注意，相關文章已被轉推超過 2,000 則。

疾病擬人企劃《DISEASE》早在 2018 年 11 月開始推行，第一位擬人疾病「新型 A 型流感」貼文甫公開就有 1.2 萬以上讚數、4,000 次以上分享。不只人物設定貼近近年的動漫畫風，雜誌文字註解也十分貼近時事。這股風潮有可能是跟著當年轟動一時的《工作細胞》動畫。

而疾管署也在今年初表示會推出 8 種疾病擬人，包含恙蟲病、麻疹、結核病、狂犬病、水痘與帶狀疱疹等。更多樣的人物設定、用色更繽紛，其中讓人聯想到日本偶像團體的「日本腦炎」擬人讓不少日本人都驚呆了…「台灣真是各方面的不妙（褒）」、「會出畫冊嗎？」

有冇性病==

日本腦炎
pray for kyoani係咩玩法

香港

香港代表港女拜金症候群